傻閪林鄭想重施故技，借對話打擊運動

林鄭第一場「對話會」完結，簡單概括一下。首先要思考的，是政府舉辦「對話會」的目的：

真的希望聆聽民意？白癡都知道不是，民意從來足夠清晰，林鄭的回覆亦充份反映，她對市民發言的內容水過鴨背，不斷重覆Line to take。

那政府其實在做甚麼？答案是營造「我願意聆聽」以及「可以透過對話尋求出路」的印象。

可能有人會對於抽中發言的人，藍／黃比例是 2：8 非常雀躍，但事實上政府亦樂見這情況，因為這足以讓他們營造「再難聽的意見我都願意聽」的印象，無論你怎樣嘲弄、批判、奚落之，她都是一副泰然自若虛心求教的態度，就足夠了。

留意，是態度，而不是內容，事實上她對市民發言的內容不不屑一顧。

但社會上總有很多人，會抽空內容而單單重視「態度」，林鄭的「對話會」若能令那怕1％的人，覺得她「態度」不錯，已經足夠。

另一個目的比較抽象，就是虛構一個「可以透過對話尋求出路」的想法。

留意，不是「對話確實是出路」，而是「可以透過對話尋求出路」。她當然不可能相信，和150人「對話」就可以解決當前的社會問題，她是要令人有個印象，「對話」其實是「有可能」可以找到出路的。

抗爭者陣營總是說「是你教我們和平示威是沒用的」，林鄭就來一個「可以透過對話尋求出路」，似乎提供另一個「選擇」。人往往是脆弱的，若有選擇誰又願意付上被捕入獄流血等代價，誰又會樂見他人為抗爭流血，這種「對話尋出路」的思維，可能對絕大部意志堅定的人都無效，但只是在部份人心中種下「仲有得傾」的想法，就夠了。

所以，不必自High發言的市民質素有多高，多感動「香港人真係好叻」之類，因為事實上，他們的發言無論質素有多高，理據感情多麼充份，對政府而言都不是啥回事，他們要的是「人」，有人願意和林鄭對話才最重要。

還記得她之前邀請學生食白果嗎？她不會介意你如何批評，她要的是有人願意和她kick start這個對話遊戲，她只要在場陪笑就好。

最後，好了，既然政府已經成功了第一步，那香港人可以如何應對？

其實很簡單，不要陪她玩這個遊戲就好。

有人會擔心，那豈不變成「藍絲大會」？對，讓對話會變成「藍絲大會」，對政府而言傷害最大，最「核突」，他們要的是聆聽「不同聲音」的假象，藍絲大會才是他們最不希望見到的結果。

而若果有人堅持要去和政府「理性對話」，那起碼要想想如何令對手失分，讓人怒而失言，打破那個「願意聆聽」的假面相，拆穿那個「謙虛」的面具；若只是希望在場慷慨陳詞，結果變了劇本中的龍套，不如不去。

from 林彥邦

不要share太多對話會的post，不要讓人關注

push
唔好中計啊

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

Push

媒體將時間放咗去對話會，就會少咗時間狙擊其他重點，例如美國情況。多提醒身邊人，笑下就算，不要成為討論重點
否則對話會成為主旋律

佢個閪樣 睇怕都無人會覺得佢態度不錯